有冇人睇緊 space X 直播

兩分鐘後發射 falcon heavy

屌，原來重播黎

睽違一年，SpaceX 的重型火箭 Falcon Heavy 終於再次一展身手，在今天稍早完成了商用衛星 Arabsat-6A 的發射任務。一如去年的試飛，我們又再次欣賞到了兩支助推火箭同時著陸的英姿，這次中央的核心也順利著陸在海上等待的平台上了。

去年的 Falcon Heavy 試飛時，美中不足的是中央的核心未能著陸。在點火液體耗盡後，中央的核心在最後階段無法啟動減速，因此火箭一頭栽在了平台旁的海中。不過，由於試飛的 Falcon Heavy 都是使用舊版的火箭，本來再次利用的機會也不大（SpaceX 去年一直在把舊火箭拋棄，挪出空間來給新的 Block 5 版本使用），因此一般都認為第二支 Falcon Heavy 火箭要等到 Falcon 9 Block 5 有了一定的實測基礎，且累積一定數量後，才能分配三支供 Falcon Heavy 使用。

這一等，就是一年多的時間，才終於又迎來了一次 Falcon Heavy 的發射。據 Musk 的說法，在升級成 Block 5 規格之後，Falcon Heavy 的推力又再增加了 10%，而且重複使用力又有了很大的提升。不過有點意外的是，被送上地球同步轉移軌道的 Arabsat-6A 衛星雖然有 6,000 多公斤，算得上是「重量級」的衛星，但其實小支的 Falcon 9 Block 5 就曾在去年七月發射了重達 7,076 公斤的 Telstar 19V 到達一樣的軌道，而且之後還順利回收，可見用 Falcon Heavy 來發射 Arabsat-6A 是殺雞用牛刀的。不過當初簽約的時候，Falcon 9 還沒有發展到現今的程度，當時只有 Falcon Heavy 才能勝任，而且 Falcon Heavy 可以將衛星送到更高的軌道，讓衛星早點開始賺錢，所以就出現這種奇怪的現象囉。

在這次的任務後，下一個 Falcon Heavy 出場的機會是美國空軍的 STP-2 任務，預計夏天進行。STP-2 本身是發射一大堆的實驗用和軍用小衛星上太空，但更重要的，美國空軍要為 Falcon Heavy 執行軍方任務進行評估 與認證，一切順利的話，未來美國空軍或許會是 Falcon Heavy 最大的客戶之一呢。

尋日都有重播，已經柒左次，你廿四個鐘後再柒

第一次睇

今日先有個post中左伏
而家又有

見到spacex直播但唔係spacex官方channel而係寫著"SPACE & UNIVERSE (Official)"就係content farm假channel

佢係第三次

呢個post 係第幾個

第三個

4

成班潮州人